\defmathtask[task=681.2,class=6,]{merzlyak}
\huge

Разделите число \( 92 \) в отношении \( 2:3:5 \).

% task text
\begin{solution}
  Пусть величина одной части равна \( x \). Тогда первое слагаемое
  равно \( 2x \), второе --- \( 3x \), а третье --- \( 5x \). Составим
  и решим уравнение.
  \begin{align*}
    2x + 3x + 5x &= 92\\
    10x &=92\\
    x = 9.2
  \end{align*}
  Таким образом, первое слагаемое равно \( 2\cdot9.2 = 18.4 \), второе
  слагаемое~---~\( 3\cdot 9.2 = 27.6 \), а
  третье~---~\( 5\cdot 9.2 = 46 \).
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{92 = 18.4 + 27.6 + 46}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

